amd cpu&gpu 討論post #30 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

@ENDLOOP

jack巴好冇效率

問@ENDLOOP 中1001唔開Post

又係jack巴開

一開ryzen master後老母板LED就由A0轉做F8,知唔知點解?

行完街返屋企研究超頻先
未行依家出去都有好多巴絲

睇板Error List

Recovery PPI is invalid,上網check完都無

睇說明書

ASROCK Radeon RX 5700 XT TAICHI OC

咪就係睇咗說門書,上網又搵唔到點解囉
算啦我去外國forum問

樣係唔錯吓，不過估計價錢又係好hi貴果隻

背幾靚
正面...

我中左咩？

amd cpu&gpu 討論post #29 睇#1&有時間幫手填表

#1001 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

部新機成鬼日自己idle/普通上網果陣突然reboot
初先以為關WHEA error事,但係睇返event log WHEA error發生既時間又唔係reboot之前

燒過p95、fpu、OCCT、memtest兩個鐘都無出過問題
windows重裝過都依然係咁，除左送返悠二到檢查之外仲有咩方法自救

SPEC:
3700x
X570 AORUS PRO WIFI (BIOS: F4)
G.SKILL Trident Z Neo 3600 c16 (2 x 16GB)
ADATA XPG SX8200 Pro
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC
Seasonic Focus Plus 850W Gold
(Auto PBO、XMP)

睇下psu & 接線會不會出事

post內已經有一單火牛出事

有機牛出事

你估 係我咩

AMD Ryzen Threadripper 3000 Series CPUs: Rumors, Release Date, All We Know

RAM 俾多少少電 ?

XMP 1.35v

究竟係seasonic 唔夾giga 定點..

一日兩次左右，好多時都係返屋企先知部機reboot過

開緊既情況 返到去先知reboot ?

部機24小時長開 多數都係放工返屋企login先發覺reboot咗
有一次就睇睇下漫畫黑mon之後自己reboot

本身有冇更新下最新Bios & Chipset?

有呀 都已經係最新

不要估係火牛問題

Ryzen 3000系列CPU有積熱問題

不要亂上高電壓！！！

Seasonic

拎上悠二度檢查了

又係牛出事

睇黎我換完 放左佢比較好 直接換其他火牛

離題問，有冇巴打識顯卡清塵

成張放落洗衣機

顯卡

有無用緊RX 5700 XT or 5700巴打
想問個Radeon sharpening 支唔支援 apex legend?

無啦啦 Nvidia 又出左個 freestyle sharpening

但用緊Gtx 1060推唔足144hz

想轉會 驚買左唔支援隻game
官網話支援 direct x 9 , 12

支援 AMD Radeon sharpening?

支援到

官網又話淨係direct x 9同 12既😂

好簡單

重點你要有散熱膏
你清完有機會冇咗保養

DX10/11之後再有軟件支援
而家暫時針對DX9/12/Vulkan

張二手970不嬲冇保

得asus tuf rx5700xt 有現貨 3850😑

炒價田

正是呢張卡

asus hk訂價來

普通上網都死機reboot, check返log係kernel power 41
所有野AUTO,冇開XMP,熄左PBO,update哂bios同chipset
唔知關唔關用緊條舊火牛線事

3700x
x570 elite
d60g
gf1 750w

你首先測試晒cpu ram 先
cpu : p95 small FFTs
ram : Runmemtest Pro 4.0

仲有GPU Model

又再試多次全部線 重裝一次然後隻牛放機箱外得左一次
擺返機箱內又唔得 然後再放返機箱外又唔得 摸落隻牛 CPU OUTPUT個位 都未開始超就暖暖地...仲要隻牛風扇ON 開緊冷氣...真係極大機會隻牛問題

即係依家買咗未用到住？

我想嘔呀.jpg

純銅果張

如果遊戲用DX9/12 果D買左受益先

勁重

咁貴，做咩唔轉買giga

等RMA / FSP PT 1200 / Seasonic Focus Plus 1000 / FSP Aurum Pro 1000 / Sliver Stone ST1000 / TT 1000 / XFX PRO1000w

換邊隻好

同我張2080差唔多重

3600用Stock Cooler剩係BT，有開冷氣差唔多50度正唔正常

正常

好，我仲以為叫高
如果用u12s同一情況下係咪3X度

AIO 360

3x度未必做到，我3700x用u12a無冷氣待機都4x

那有錢

咁我都係唔諗轉cooler

我3600+u12s
最低35度，正常上下網，睇下youtube38-46度到

即係stock cooler高10左右

3700X 日常鎖4.2 GHz ，1.3 V，40度
單燒FPU 半粒鐘79度

呢代正常 因為內部有積熱 但不用降低頻率了

唔知點解用chrome LAG到仆街，連打字都有delay，update晒所有野都係咁，有冇巴打都係咁？

Firefox就正常好多，極速

係咪開左硬件加速？

係，關左佢好D??

disable

關左都係冇分別disable晒plugin果d野都係咁，焗住用Firefox

Runmemtest Pro 4.0唔支援giga版可以點做
gpu用furmark test定其他軟件

btw,用p95 blend mode燒差唔多2個鐘都冇事,但之後一上twitch又死左

Giga 兼容版

GPU問其他人

Corsair AXi Series

定係我買返850w 算 btw 海盜真係咁好 ? 我見電源評測 ALL TOP都係Seasonic...Fxxk

ms edge beta

等EVGA T2

香港無保既牛

evga 全線都冇嫁

利申用緊evga

就係怕買左都一樣情況就大檸樂

咁你手臭冇計

牛有事唔止我 seasonic 真係..

打打下機主moon freeze左副moon黑畫面 無reboot
邊到check到Log?

clear cmos先

咁耐以黎都係第一次咁炒
bios有得update係咪up?

如果Bios穩定 不一定要update bios

Ryzen 3000 CPU可以裝Window 7 的
- AMD X570底板有得用Win7(仲有NVIDIA嘅USB Type-C Mod Driver)

事件檢視器
update driver

想問下GIGABYTE AORUS x570 PRO WiFi 主機板個BIOS 買完返黎仲洗唔洗特別去更新??
舊主機板既驅動係唔係要del返佢?

建議更新下bios & chipset driver直接下載最新版

BIOS 係每一個都要定淨係最新?
記得以前其他牌子要逐個逐個更新

正常做法 先更新Chipset Driver再直接下載最新版本bios覆蓋舊板

p95燒左粒幾鐘,ram test到200%, gpu都burn左3,4個字
但只要twitch,facebook,youtube是但2個播片睇就實死,睇返code好似係關DistributedCOM事

220t點睇 好唔好

this

嘩，front panel啲窿大到

環好，如果密集就

最大問題係唔隔塵
如果要通風case既話揀返meshify c啦

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

裝水冷排係front同3風扇display
真係要度岩位先好買
個箱內部其實好細加窄

唔係有塵網咩，都有少少用，但要經常清

佢係呢隻網中過伏,only隔到大粒塵, 識揀一定揀foam隔塵網好似meshify C咁

佢係全個前面板都有網

除左仲有DVD-ROM位既乜仲有case防塵唔cover全面板咩

有啲垃圾機箱冇

重點依家好少有meshify C咁樣嘅設計

識玩一定自己再加3M冷氣機網

R5 3600
TUF B450M Pro Gaming
D60G 3600MHz C17
GTX1070
NEO ECO II 550W

開XMP行3600MHz Run Stress FPU2分鐘reboot
但係行3200MHz XMP就冇事

有冇得搞

手動超

btw 你塊板最高係幾多

tuf B450 pro gam oc 3533

成日開機都彈依個message
明明radeon settings咩都冇搞過

amd drive係咁

咁番去試下3533先

BTW，3200XMP得22-22-22-22-22-52

想問一下 3600 係咪用U12S 己經夠?

比下Full Spec

yes

thx 最近想砌新機 所以問下

i5 6600
asrock B150M-HDV
sapphire rx580 8g
corsair 16gb ram
antec neo eco ii 550w
gpu driver 19.5.2
win10 1903

有時開機去到asrock個logo果到個mon仲會有橫間條，入到windows又冇時
唔知係底板定gpu問題

giga 原來已出新bios F4

一陣down 先

driver

本身3600 C17，3200都係得C22
睇嚟要搵悠二睇下點搞

手動set 喇

有冇教學link參考下

d ram calc

手動Set

It's worse than I thought - RYZEN 3000 Boost Survey

PCIe 4.0 解開架構頻寬限制 AMD X570 晶片組 I/O 性能動手測

拎到啦

想請教下
asus 5700xt strix 同 tuf
兩隻三風扇除咗rgb 仲差咗d咩

咁貴依個價一定買giga/寶石
或者上rog

熱管
有冇自帶超頻

thx 巴打

更完bios就可以用番xmp
而且開機都快咗
原來之前係1.0.0.3ab
咁耐先有abb板

xtreme 8月頭已經有 但

我係b450-E

加多兩舊上STRIX

聽日又要問有冇火牛

rog
tuf

9月已經來臨

搞掂Bios x590出埋先 3950就會有

Ryzen Pro乜料

企業u

原本訂giga
但係等咗好耐都冇我份
所以轉TUF

你唔夠恆心

把風扇full load嘈唔嘈?

因為我有裝兩把工業猫扇
所以平時只係聽到兩把扇嘅聲
暫時用咗半個鐘未覺得嘈

想買3900X/3950X既留意 買之前請睇下塊板VRM頂不頂到

你估個個好似d 台仔咁冇腦咩

370，470好多都得

幾時先會有rx5600 rx5500

等Navi 14 了

你諗住買中低階卡就不如買RX Vega或者RX 5XX/6XX

RX 5xx 就係唔想買
想睇吓中低階7nm gpu 會有幾涼先

Vega 中低階

Vega Series已經EOL左

AMD "Renoir" APU to Support LPDDR4X Memory and New Display Engine

AMD's next-generation "Renoir" APU, which succeeds the company's 12 nm "Picasso," will be the company's truly next-generation chip to feature an integrated graphics solution. It's unclear as of now, if the chip will be based on a monolithic die, or if it will be a multi-chip module of a 7 nm "Zen 2" chiplet paired with an enlarged I/O controller die that has the iGPU. We're getting confirmation on two key specs - one, that the iGPU will be based on the older "Vega" graphics architecture, albeit with an updated display engine to support the latest display standards; and two, that the processor's memory controller will support the latest LPDDR4X memory standard, at speeds of up to 4266 MHz DDR. In comparison, Intel's "Ice Lake-U" chip supports LPDDX4X up to 3733 MHz.

Code-lines pointing toward "Vega" graphics with an updated display controller mention the new DCN 2.1, found in AMD's new "Navi 10" GPU. This controller supports resolutions of up to 8K, DSC 1.2a, and new resolutions of 4K up to 240 Hz and 8K 60 Hz over a single cable, along with 30 bits per pixel color. The multimedia engine is also suitably updated to VCN 2.1 standard, and provides hardware-accelerated decoding for some of the newer video formats, such as VP9 and H.265 at up to 90 fps at 4K, and 8K up to 24 fps, and H.264 up to 150 fps at 4K. There's no word on when "Renoir" comes out, but a 2020 International CES unveil is likely.

腦場唔多見有擺出黎

張5700xt夠玩兩三年 到時候又可以換第二代
如果香港仲有救

怕你出現換換病

講緊我

諗住逐樣買
但 3900 個價係咪仲托緊？
係咪比 3700 熱好多？

3900X去Amazon / Newegg買了 官方建議價來

已經用緊
初步試冇問題

ASUS ROG Crosshair VIII Impact

日本城 買3m 冷氣機網 自己加吧

認真求問依排買左3700 x 用原來個cpu fan, 但玩dota 2/ hollow knight 好似上到去90度,放櫃下面, 係咪唔正常?

game 卡想upgrade 5700 xt 但求溫度低, 邊隻溫度最低唔駛理嘈唔嘈?
我見d 人話evoke? 定pulse?

係咪用自動boost？

B450 Steel Legend + 3700X by default係咪有開PBO先

pbo?定開左msi個啲咩game mode
5700xt得gigabyte同藍寶 有錢都可以tuf rog既
我個張藍寶80 度 3000轉左有會好噪 不過戴耳機就冇咩野

X570 chipset待機都60度
想問下正唔正常?

我咩都冇set 依家用緊gtx 760 舊卡 唔太識超頻個d

應該用緊pbo了
自己入bios set offset mode 控制 boost空間
offset voltage range : -0.05~0.1 v

chipset 用 pcie 4.0 正常熱D

水貨出事乜都冇
btw
3900 係咪熱好多？

3900x 雙chiplet 冇咁熱

咁3950x 咪熱力四射

人為 行水都係乜都無
天生壞 可以rma

3900涼過3800～3600

Dotting For Better Ryzen 3000 Thermals?

真係8+8? 隻牛又要用返原廠線

點睇？

ASUS ROG Strix X570-E Gaming
售價︰HK$ 2,780

VS

GIGABYTE X570 AORUS MASTER
售價︰HK$ 2,799

Giga master直出14相
asus x570e 就出倍相

BIOS 寫得差 (指穩定性方面)
堆料堆到金字塔咁都無用

而家Giga z390/x570係鬼佬forum都幾受歡迎
呢個係軟硬件改善左既效果

正常買giga
有信仰買asus

真係買asus 低階X570推薦tuf 中階Prime pro
中高階x570e (不要X570F) 高階自己知點揀

Prime pro 都好貴
白色x5270得asus有

識玩既上asus x570 ws pro

AMD會有BIOS更新修復Boost頻率低問題

到依家粒3600都未超 日日活動返屋企攰到傻

好貴

閒置 VRM 36度

X570F 衰D咩

vrm同prime pro 一樣

AMD Announces BIOS Fix for Ryzen 3000 Boost Clocks, Update Comes September 10

After an extended period of silence, AMD has finally publicly acknowledged that "some" of its customers aren't receiving the expected boost frequencies with AMD Ryzen 3000-series processors.

As you can read in the statement below, the company simultaneously announced that it would issue a fix for the BIOS issues. The company will update the community on September 10, 2019 about the availability of the fix.

The statement comes amidst a growing chorus of complaints from Ryzen 3000 owners on forums, Reddit and other social media that their chips aren't reaching the advertised boost clocks. In response to the growing number of complaints, YouTuber Der8aeur recently conducted a survey that garnered 2,700 respondents, of which only 5.6% were able to reach the advertised boost clocks for AMD's flagship Ryzen 9 3900X CPU.

Our own investigation of AMD's new boost clock behavior also found that only one core on any given Ryzen 3000 CPU can hit the rated boost clock, which AMD confirmed. That means the Ryzen 3000-series processors contain a mix of faster and slower cores, which is a departure from how AMD and its competitors have traditionally spec'd processors. Unfortunately, users must have the latest version of Windows 10 to use the Ryzen-aware scheduler, which targets the fastest cores with lightly-threaded applications, further complicating matters for frustrated customers trying to attain the advertised boost frequencies.

In either case, even with the presence of the necessary BIOS, driver and Windows 10 scheduler, most customers have been unable to attain Ryzen 3000's advertised speeds with any of the models.

We don't expect the new BIOS fix to change the requirement for Windows 10 or AMD's driver, or to change the new binning tactic of using a mix of faster and slower cores. Hopefully, the new BIOS fix will expose the best performance possible from the fastest core, but we'll have to wait until September 10 to find out.

..仲未換到牛啊 究竟係換牛先定出bios fix先

呢個同PBO Boost有關
你牛出現問題應該集中RMA火牛

咁當初話X570可以boost 多200MHZ...

Pure Base 500
點睇

呢個等Bios解決了

珍寶買asus 5700xt平過法奧150

我都係會照加

代理又未覆..唉 今日星期三啦

水貸?

會熱咗?

唔知
佢網上報價

傳 fix 完 boost 既問題就會出3950x

WHEA問題仲未fix, WTF?

唔覺

1003abb已經fix左

asus X570-E每次開機仲有3-5個whea，雖然冇crash. 已經係1003abb
gigabyte 1003abb之後再出左個beta bios fix呢個問題，asus當件事冇到，等緊fix重裝window架

asus

公板

tuf同rog
其實佢有網上報價表

rog

3950x呢

等出左解決boost頻率不達標既bios再出

Fix曬就會出
3900x 試驗完3950就出現

等 寂寞到夜深

快點出 舊機開始收皮啦

今日買左3600, 配MSI b450 Mortar 得唔得？上網睇算中上

ok

屋企部成十年前砌既老爺機終於壽終正寢
之前一直用開intel, 都無乜問題
最近想轉會用amd，想問下係咪同傳聞中咁多bugs
諗梗條list會係3600+b450m mortar max+5700xt
有無用梗呢個組合既爸打可以分享下？
同埋想問呢個組合個溫度會唔會比較高

1003abb bios 已經fix左bug
而家準備出既bios集中修復boost頻率低問題

max 版已經更新bios，除非你話要白色嘅話買max最好

display card 嗰度唔係公卡版或者evoke既話溫度控制已經好好多(70-80度左右)，主要係ryzen u的確有積熱問題不過唔oc就stock都夠壓，塊板算係matx板中最好果塊所以成套都冇乜問題

ryzen呢代積熱先明顯 同製程有關

唔關製程事, 係AMD柒左

非max版可以自己升bios,right? 澳洲呢邊未出mortar max住

原來已經有max版自膠咗

max 版可以support 4133mhz(oc) rambios又靚仔咗有得揀梗係max

啲件等齊晒終於有時間撚吓部機

可否講下過咗3200mhz(for example to 4133)對性能有咩影響? 唔係話infinity fabric個ratio會變？我係諗住買3000mhz OC到 3200mhz

你上youtube睇唔同frequency 對game 會有輕微fps 影響(可能1-5fps)同埋一啲睇重ram嘅程式會比較重要，同埋主要oc 個ram 都係想acheive 個sweet spot(3733mhz)去降低個latency

想問下咩case？

你要睇Fclk freq上不上到3733先

IO Die決定Fclk freq上限

應唔應該執返張radeon vii嚟用下，張卡真係好靚

性能方面唔建議

VII已經 EOL了

3600原裝散熱係咪已經夠用？唔洗塔散？

唔超is ok

咁5700xt好定vii好

利申 想要公版

公版上水好玩D

ASRock Radeon RX 5700 XT Taichi Unboxing

本身用b450 pro4 ,2200g cpu ,cx550 psu.
今日換咗3700x 同加咗amd 5700 就開唔到機。。
開機有兩把機箱風扇同display 風扇唔著 得cpu 同另外一把機箱風扇著咗然後隔幾秒熄機

有無巴打知咩事

bios & chipset driver update?

之前update 咗去最新版架

香港加油！！

唔驚熱溶隻figure?

睇呢條link 有D內容msi岩用

個機箱暫時未熱到融得起pvc
睇其他教學遲啲墊返塊絨布隔吓熱

賊船275R

張卡一熱，背版會跟住一齊熱，係隻腳到開始溶

所以要墊返塊布隔熱

最好快手換，要溶幾分鐘就夠

我個塊係asrock 底板嚟 但我換返舊u 都開唔到機

如果無法開機.建議取下CPU後.等約2~5秒後放回/拔掉24PIN等五分鐘.或關AC電源等30分鐘

而家試緊

2080super inno果張係咪都ok 幫人問
4k打機 見好似都係70度樓下

3950x快點強姦我

pvc 70度就收皮

變身

帶返個狗罩喇你

有冇人開蓋試

試下用win7

AMD Ryzen 3000 Memory Benchmark & Common RAM Mistakes (fClock, uClock, & mClock)

隻牛原來大陸落黎..唔怪得依家都冇貨換俾我啦 睇怕下星期先有了

唔係壞線咋咩

inno拎去填海

有邊張值 技嘉？

牛有事 一換第二隻G550m 點超都冇事..點都唔似板壞啦⋯⋯

...油二幫你搞？

點會 29/8 TG同佢講情況 諗住叫佢 換過第二隻牌子既牛俾我算 但到依家都冇反應 咪自己搵代理換牛囉

比CPU強姦係好事黎

逐枝針拮屎忽

快點拮

jeng

有冇人熄左smt打機順左

我收貨後見到個貼紙係大陸保，就email問法奧，話有咩事搵返佢哋

咁樣正唔正常
同埋1:1即係咩
而家先睇到
但係上個PO已經爆咗

NB frq : Dram Freq

入番 bios 改 fulk 啦

<MB>CROSSHAIR VIII IMPACT Unboxing

上一轉大陸 DOS 一次連登

jack巴 奶共狗

有D資料要上大陸硬件fourm先有

喺邊
搵唔到

你一係貼內容
我唔想咁多人上
奶共jack

x570 elite

AMD Ryzen 3 3200G YD3200C5FHBOX 4C/4T, 3.6GHz,6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 759
1

ADATA 16GB Kit 3000MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U300038G16-DBG 連黑色散熱片 HK$ 620
1

FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源 HK$ 499
1

ADATA 256GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-256GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 425
1

Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 263
1

MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B HK$ 740
1

總數: HK$ 3306
有冇大問題?
幫friend子砌

下次post大陸fourm 比埋有殘體字警告 避免問題ok

那有咁有錢

3200就 deskmini 喇

唔ok 有人上= dos 一次

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,238

轉A2000 1TB 仲好

一定會順左

有D遊戲食smt 開左fps穩定D

佢遲d會升級u + 卡

咁儲下錢先

屌終於搵到啦
改完變成咁

AMD 3900x

Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX

G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Crucial MX500 Series 2TB SATA 3

Seasonic Focus Plus 850W 80 Plus Gold Full Modular

Be Quiet! Silent Base 801 Window — Black

Noctua NH-U14S 140mm SSO2-Bearing CPU Cooler

ASUS ROG Strix Radeon™ RX 5700 XT OC Edition 8GB GDDR6

啱唔啱數

底版上master

In Win Tiny A1 White 白色/ IW-A1-WHI-P USB3.0 ATX Micro Tower Case W/ Win 600W PSU HK$ 1600
1

AMD Ryzen 3 3200G YD3200C5FHBOX 4C/4T, 3.6GHz,6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 759
1

MSI 微星 B450I GAMING PLUS AC B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen1, Mini-ITX M/B HK$ 780
1

ADATA 16GB Kit 3000MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U300038G16-DBG 連黑色散熱片 HK$ 620
1

ADATA 256GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-256GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 425
1

Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 263
1

總數: HK$ 4447
點?

開 dram 1.6.2 改埋 timing 就搞掂

1條 A2000 1TB

Kingston

底板有冇品牌信仰？

自己試完先對答案

留意msi b450i有冇存貨

Windforce 5700 XT Gaming OC Review - Better Cooling, Better Temps.

想問一問宜家5700XT rog 係咪未有現貨 同埋2700x bottleneck會唔會太多

rog 5700xt問店舖存貨

其實點知咩game會食
關左係咪超頻會好喲

如果冇用邊塊好?

有冇人更新完bios
開唔到3Dmark
x570 elite

唔係話 giga 最好咩？呢個價

你睇fps就知
再唔係youtube好似有

NONO 直接叫我搵代理

giga arous b450i

FCLK 1:1 你依家1:2

緊係上XTREME啦

Zen2雖然係官方超左比你 始3900x 12c要求vrm好 建議升giga arous pro/

同埋CPU 一係12A 一係AIO 360

XTREME XTREME XTREME

你想用asus板都冇問題

應該係更完bios
nvidia未更新結果炒撚咗
降返bios再重裝無事
亦都有可能個bios完全唔撚關事

3900x
Gigabyte x570 Aorus pro wifi
Samsung 970pro
Adata D60G 8GB x2 3600Mhz C17
Thermaltake Toughpower GF1 750W
ROG-STRIX-RX5700XT-O8G
已經無超頻,無開XMP。
update 左最新既bios,去左amd官網update晒D software。
但都係隔2-3個左hand機一次,跟住自動reboot，求高手解救啊

<MB>Asrock X570 AQUA

Ram oc 5000mhz+

mb error code ?

邊到有得睇error code啊?

reset bios setting
直入 window 都係咁？

白色

update 完bios果陣已經reset左。又試過aida64行stability test，行3-4個鐘都無事。但係次次hand機，都唔係閒置緊果陣hang機

1. aida64 fpu?
2. stock cooler ?

1. aida64 我tick晒頭3項黎試
2. corsair aio 360mm h150i

牛出事

gpu Driver version?

4500有找不行了

公版好靚公版好靚

邊度有？
張5700xt. radeon software係咁crash 想換

香港終x, 本身心思思左好耐，今朝見到佢賣緊4500有找就即刻買左

我都心思思5700xt轉唔轉radeon vii

有冇試新版本driver?

Radeon vii返嚟剩收藏唔用都抵

試左 用親watt man就炒

試淨係安裝rog官網既driver

好似回錯野

應該都更新到最新喇~唉

用緊cm v650 psu, 想問下夠唔夠推張radeon vii

我都比distributedcom 10016搞到狂藍mon

driver試ddu左先用rog官網提供既版本

官方推薦750W 你可以入amd driver setting度用auto-downvoltage

聽日先得閒上機試，唔該哂師兄

咁我再試試先，唔該師兄

Gigabyte and ASUS X570 Transient response and ripple testing // what I did in Taiwan

呢個好似軟件問題來

radeon vii要雙8pin, 我隻650w牛得一條一開二嘅雙6/8pin線
照用得唔得

睇清楚你有冇一條有2個6+2既pcie cable

有，就係得一條有2個6+2既pcie cable
咁樣夠唔夠？定要2條6+2？

1條線直接駁2個8pin就ok了

NZXT H200 Black (黑色) ITX Tower Case (CA-H200B-B1) HK$ 720
1

AMD Ryzen 3 3200G YD3200C5FHBOX 4C/4T, 3.6GHz,6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 759
1

MSI 微星 B450I GAMING PLUS AC B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen1, Mini-ITX M/B HK$ 780
1

ADATA 16GB Kit 3000MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) AX4U300038G16-DBG 連黑色散熱片 HK$ 620
1

ADATA 256GB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-256GT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 425
1

Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 263
1

FSP 全漢FSP-RA2-550 RAIDER 2 SILVER 550W 80Plus Silver 火牛電源 HK$ 499
1

總數: HK$ 4066
點睇 打算聽日去馬

ssd上 a2000 500gb

係幾抵玩
但我個friend想<4000蚊
又想要itx
佢遲啲又會+顯示卡
但apu一定要雙通道
牛再減又驚爆

叫佢儲多啲錢最實際

我都知係咁

屌你老母
撳撚完計數機
超撚完ram
開witcher 3多撚咗成15-20FPS

同一場境之前1700連60都去唔到
淨係換咗3600痴撚線上到90

Zen2 IPC & IMC有大改善 正常的

SAPPHIRE RX 5700 XT NITRO+ OC

初步估計香港定價$3700-3800左右

MSI X570 Creation
Ram OC 5000mhz+

藍寶石3 fan

想問一問rog strix 5700xt邊度有現貨?

超白金

3c 1j

珍寶早幾日買老母版果時見到有貨

咁遲先出 出完又要等炒價 炒完又要等貨 搞搞下香港都mola

單核勁過9900k

夠

stock 係，oc 咗始終煙條佔少少優

你搭咩cpu先

睇IPC測試不能單睇R20

有無巴打買到 gigabyte 5700 xt 分享下
法奧唔知幾時有貨
諗緊等唔等好, 定係買藍寶 pulse or 加多少少係列上 gigabyte 2070s

newegg 已經無再返 g.skill royal 4400 c18 貨

有錢緊係上啦
不過A卡係講性價比

加$700 多幾個% performance...
甚至有d game 係5700 xt > 2070s
過唔到心理關口
巴打好似之前都等緊?? 最終買咗邊張?

Zen2 超1：2高頻睇板&Ram了
反正可以5000mhz+

16號買 依家仲未收到貨

咁冇耐性

而家真係等下藍寶3風扇先，睇埋定價啱心水，就應該係佢了

藍寶pulse

我反而等下代公版...

而家得 16gb 唔夠用，平平哋放畀你要？

你怕買左新ram 體質不一致？

8700k

點解三風扇設計咁似即刻跛嘅

都係嗰句，一係STRIX一係PULSE，買咗就理撚得你

我琴日係終x買完張radeon7之後張卡就落左架，可能真係標錯價

咁有耐性下話？
成三個禮拜

慘 其他地方有冇貨??

買到路過，表現唔錯
真心算抵

最後一張

可能係

即刻跛線條靚啲不過oc性能nitro 應該好小小(<100MHz)分別

有咩咁好？

法奧價最抵$3499同張pulse 都係同價錢出邊訂購$3999不了要strix好過
順便講句大貨應該可能就有，之前台灣打風出貨有困難

其實無話咩好，想買5700xt，但暫時得giga個樣ok，咁咪等埋佢

要靚仔果張香港冇入到

GPU chip體質有分別

小事啦 我出名叫春王

R7 ?$

都係過唔到2.2ghz
如果買嚟唔oc既話最平揀最平

4550

$44xx

聽jack巴講 有問題就開住powerdownmode用住先

當係3700X vs 3800X
3700X 1.30V上4.2
3800X 1.25V上4.2

頭先打黎話有貨換 依家好緊張 下星期三換牛 到時就知咩料

如果driver內揾唔到auto downvoltage 我夜晚收工Screenshot比你

好緊張

就好似開多次3900x咁

係你個人有問題

review都冇你咁肯定

rog strix個樣都得呀

個價不了

如果過左9月都冇 不如等埋5800 5850 5900 5950算啦 反正蘇媽話今年會有

是咪真架
咁等多個禮拜睇下點
使唔使訂定先??
好驚比咗錢等到2046 都未有

3950x 繼續等到出年九月

之前16號凌晨訂咗
法奧話九月頭先有批貨返然後估計電腦節有剩貨所以就8月尾到咗手
咁批貨應該差唔多到
不過家陣訂我建議你tg 問吓佢哋而家點

你仲要等埋呢啲既非公呢

等到2046

不用分那麼細 大家都有問題

2920x 水貨有無人要，我用唔著

呢啲都要等非公？會唔會非公同公一同發售？

咁點解5700要公同非公分開出

7把c12 650蚊

屌大陸野

我買多個as120plus $120蚊 諗住拆佢個兩隻c12來做case fan

叫足一個月

你買TR目的是

見平就買左先
可以原價轉讓

去epc度放了

如果二選一 strix定pulse好啲

價錢向：pulse
效能RGB 向：strix

京東定TB買

天貓

裸跑唔開冷氣 行唔到1.3v 4.2
係咪因為供電熱

cooler?

U12a

mb係x570?

470 g7炸

可能係體質問題

on9

體質問題
0.0625 加上去

利民唔係台灣野咩

轉咗7把c12 ,fpu 20min 減咗4-5度

想請教點睇到1:1同1:2

依兩個一樣就係1:1
你依家係1:2

兩個一樣就1:1?

呢下估你唔到，竟然好過Pulse

OH我XMP都係得1:2

入bios調fclk freq

來組一台價值超過12萬台幣的頂級信仰主機

cooler master 不了

睇左

台灣有部分DIY用家愛CM

咩人都有
我用過真心不了

新手乜X都唔識 睇下你地大神講野算數啦

新手 xmp算了

我隻CM後備牛 正常超到頻嫁～

用落ok就得

我都有個cm牛
個時咩都唔識

叫春王

想問個COUPON CODE去邊到可以搵到 S/N?

建議你上左64GB就xmp收手了 因為4x16好難超下

1:1其實1:2打機有無相差1MS..

搵到了

AMD Ryzen 7 PRO 3700

打直又好j打橫又好j

打直
but cooler master

Sor...有錢會換埋佢

未換就漏水...

有咩慘得過想換一體水個時, 發現個扣具唔見左

唔好嚇我，而家用左兩年都未有事

屌換完3600之後
好想佢快啲出下一代打殘intel

係咪ram都要夾

ram都有好/差體質之分

我有兩隻 一隻唔洗錢既CM G550m
一隻舊機 Antec NEO 450

有 就係部機壞左

換火牛了

cooler master漏水冇保

出左你又話新U貴左

屌，換咗3600打ghost recon breakpoint beta，半個鐘左右就熄機reboot

EventID係41

Full spec

R5 3600 Off咗PBO
D60G 3600MHz 行XMP
TUF B450M Pro Gaming
Gigabyte Windforce 1070
SX8200 Pro
SP 920 SSD
HDD*3
Neo Eco II 550W

cpu有冇超？

reboot前Afterburner Show CPU 60幾度/50幾%Usage，GPU 70幾度/90幾%Usage

冇，行Stock 3600MHz

你有沒有測試過其他硬件有冇事？

我行Prime95 default setting 7分鐘都冇事

ram default setting 2133冇事？

依個冇試過

有冇諗過係Ram出事
跑一次Runmemtest Pro 200%

巴打我都係x570 elite ,但係唔係好搵到, 想問下係邊個item入面

佢default係Memory*No Of Memtest=6*xxx
係咪可以set 12*xxx

睇cpu thread

3600即係可以Set 12

Burning緊12*1047

知唔知邊度有得買返

打去代理問 / 淘佬

衝啊

代理都話 唔得再打去 同廠講 或者直接加錢換過隻

有人拎住炸彈

1200w

換有咩選擇 隻野本身都唔平 加錢仲可以換咩

FSP 1200w 喎 但佢都話兩隻價錢 差不多

試完..真係唔得..

睇黎係隻牛唔夾塊底板

setting -> amd oc -> 第二個 -> 第二個

Evga G3 P2

佢地果間冇代理EVGA

另買

RMA

唔啦 換左FSP就知乜料 到時都唔得就去屌油耳

Runmemtest Pro 200% 0Error
中途我Run埋Unigine Heaven High 2*AA FHD Full Screen
都冇reboot到

RYZEN MASTER有update

有咩網可以搵條ram既極限

Gigabyte X570 XTREME 出左F4 BIOS

Axi

間代理得FSP ACBEL PHANTEKS

終於攞到張技姦5700XT

有無樣睇？

等左幾耐?

同老黃啲 gaming oc 一樣樣

用返隻舊CM G550m牛 都一樣炒

有冇機會係塊底板同啲RAM唔夾？

真係搵唔到，雖然用起嚟就未有問題

未拆開

16號落單 依家先有 我諗依家大批大批咁落黎 大家可能好快收到

你間屋壞咗呀

等下收工screen shot比你

唔通真係好似油耳講 係G.Skill問題..放上網賣先 有人要就賣左佢...換D60G算

我同緊果4 條同你一樣
邊有事

搞咁耐都未搵到問題
換完d60g睇怕都解決唔到

唯一未換就係塊底板

所以我都懷疑 塊底板有問題

經你手既硬件就會出問題

手上冇其他既DDR4 Ram 冇得試..吹漲 成套除左隻火牛之外 明明係油耳到 正常超到用到...

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$850

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6 (需預訂)
價錢：$3,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$348

1 x Scythe SCKTT-2000TUF KOTETSU Mark II 虎徹貳 TUF Gaming Alliance CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,085

RAM 已有
主要打機用 1440p
求屌

一頭霧水...抬出去用另一個Moniter又得
load bios大鵰畫面仲要快好多..唔明 Moniter會影響既咩？

用vga dvi線試下？

好..搵搵先....依家用緊個大電視HDMI..勁正常..開關機 熄埋電試幾次都得

又真係得左.....咁奇怪...試下轉返HDMI先

重裝driver試下

插住HDMI 重裝 定係 ?

唔通要set pci 3.0?

giga

你間屋問題

...嘔血 時得時唔得...頭先聽另一位巴講用vga 重開完又炒左...

...一間打去俾油耳 問佢有冇得換MSI算

換完msi繼續炒點算？

你唔超粒3600基本上stock cooler 壓得住

CPU: Intel i7-4790 AMD Ryzen™ 7 3700X
CPU Cooler: Deepcool 玄冰400 Scythe Mugen 5 Rev.B
Motherboard: MSI H97 Gaming 3 Gigabyte X570 AORUS ELITE
RAM: Crucial Ballistix Elite DDR3 1833Mhz 16Gb kit (8Gb x2) G.SKILL Sniper X Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600mHz
Display Card: MSI GeForce GTX 1070 ARMOR 8G OC
Power Supply: Cooler Master V550 Seasonic FOCUS PLUS Gold 750W
SSD: Klevv Urbane U610 480Gb + ADATA SP920SS 128GB
Hard Disk: Western Digital Cavier Blue 1TB WD10EZEX x2
Monitor: Dell U2515H
Case: Silverstone Raven RV05 SilverStone Fortress FT05

你呢排做左衰嘢多？

我覺得未必肯換俾我 但要換既野已經換曬 除左條RAM之外 只係唔可以同時BIOS超咁解

放棄 用RM 超CPU 算 1.4v 4.4GHz

RAM 轉D60G

買晒上晒機喇

我放棄左...真係唔知邊part有問題......

得AC Router

唔該巴打，一陣試下

你換左火牛先

換左隻新嫁啦...依家等下星期三 換埋FSP 應該唔關Revolt X Sytem 1,2 事掛

我想知之前用Intel CPU嘅時候用咗2隻HHD做RAID 1, 有無得喺保留data嘅情況下喺AMD做返RAID 1

建議重新安裝過

你指板/U出事？

要搬晒2隻HDD嘅data走, 格式化咗佢哋再做過raid?

板 CPU RAM 是但一樣...呢3樣 我冇後備換 試唔到.

我依家只係唔可以同時係BIOS超 CPU同RAM
要係BIOS OC RAM再用RM OC CPU

Yes 但不建議用amd bios內建raid

咁算了，唔做RAID喇，當有多一倍容量

懷疑 Ram 唔夾
你有冇試過淨係插兩條玩

pbo auto oc 都應該好過stock cooler ??
主要係因爲有光污染
定係是咪應該兩舊收個3700x cooler 扺玩d
另外其他嗰d有無問題？？
希望5700xt 好快會有

我試過只插一條試曬4條輪住插唔同槽 情況一樣

rgb 不了

rgb可以關

maybe ram slot

佢係油耳唔係試過ok咩

唔同槽試曬喎

我自己都試過得一排 之後又唔得

俾你試到壞咗

想問法奧張Gigabyte 5700 XT Gaming OC 幾時有貨

facebook inbox 法奧

Tear-Down: Gigabyte RX 5700 XT Gaming OC Thermal Solution

大雕張5700xt要等到幾錢

認命啦

尋日問過話未知

換埋牛就放棄 係麻煩啲

不過Gigabyte最新bios穩定咗，陣間試埋超CPU睇睇

我講緊係8/29出嗰個version

我唔可以同時兩樣一齊係BIOS超 必炒

ram 係咪分2批買？

why?

開到機，但跑p95即reboot

妓姦大師有新bios

早兩日flash咗咪又係咁

AIDA64 燒機暫時無事

有冇巴打知道點解個latency咁高
Spec: amd r7 3700x
motherboard: gigabyte x570 elite
RAM: team delta rgb 3000 mhz cl16 16GB x2
display card: gtx 1060 6GB
牛:antec NE 650 G

Mobo: Gigabyte X570 AORUS Master (ver 1.0) (BIOS Version: F5)
CPU: AMD Ryzen 9 3900X (overclock to 4.2GHz @ 1.25V)
RAM: G.Skill Trident Z F4-3600C15D-16GTZ (8GB x2) (overclock to 3800C16@1.42V)
PSU: Phanteks Revolt X 1200W

有無試過clear CMOS再set XMP？

會唔會係我塊板出事

雖然AIDA64無事咁，但唔明點解跑親Prime95都死

但悠二唔係幫你試過咩？

有幾次試高frequency 唔得之後佢一開就話reset左計唔計？唔計就未試過

試下先，試多次無壞

Jack巴，過唔到p95對日常使用有無影響？

pass fpu其實不代表一定穩定

不過我試嘅時候只用咗一對RAM

莫非真係要燒p95若干個鐘先算穩定？

好，唔該巴打

呢個至少P95 26.6先有

P95 Small FFTs比上面果個測試算係易pass

留意Micron E Die 延遲比Hynix CJR Die高

果一刻得 我自己返去用到一排 之後又唔得

FATAL ERROR: Rounding was 0.5, expected less than 0.4

依家唔會reboot，但一個個worker輪住停工

weak
try 4.2@1.275-1.325v

其實我唔係真係要超CPU，只係試下BIOS同時超CPU+RAM，驗証下係唔係好似ENELOOP巴咁出問題

晨早知自己粒U唔係Top 6%

有冇出現佢個case?

無問題

我果對好似係AFR die 黎

都係咁上下

之前有條link可睇到正常3200c16延遲

再試4.2GHz@1.3V，開盡100% Noctua iPPC 2000，燒P95 CPU低過80度，暫時無fatal error現象

@eneloop 其實到最後，會唔會係你粒U有事？

有名你叫Loop

我有D懷疑佢超縮左IMC

我係超到嫁喎

有冇咁快

galax條hof 3200 c14
香港係咪一早斷撚晒貨
𠵱家得16gb
硬係覺得唔夠用

yes
買G.skill Ram了

我都係3200 c16

垃圾Samsung死全家

會有新技術出?

姐係唔搞都唔係差好遠？

我係直接xmp

其實已經有A Die Sample出來了

ddr5

R5 2600+5700XT+3200 c16 8gb×2 ram 呢個組合點睇

2600幾抵玩最好上3600 gaming勁好多

已經有2600
因為張display card 打柴左， 想買過張新
技嘉5700XT oc review好似唔錯
又怕粒u 食唔晒張card.
Cpu 想下一代先upgrade . 2600年頭買，一年未夠就換u 好似好敗家

應該夠帶張卡，食唔曬未等下年粒u

隔代換u 好似抵d 原諒我c9

等下年轉先轉u啦
下年真·7mn

下代last AM4 某程度抵買嘅
同埋牙膏廠都醒咗下年個鬥法應該幾精彩

等下年先轉u啦
下年真·7mn

屌上唔到4000 c16

3800已夠

3800 1.4V 正正常常用到 冇燒機
3866 1.45V 屌連機都開唔到

如果我將條5V 4針嘅RGB燈條插落老母版個12V 4針嘅插頭度會點？
利申 買錯左

會燒
又可以買新嘅

頭先忍唔住插左落去試，冇野
係唔知點解冇正常咁光

3866 1：2來

ddr5要等2021年了

EUV 7nm係一定要升級,但係都要希望蘇媽唔會整個X590呢個小改版

X590應該係完整版本AM4 Chipset

又要轉板

不用轉板 因為一樣用AM4 Socket 只係解鎖左AM4 X570 所有功能

最後一代正常會攻頂

@Jack巴，琴日研究咗成日，最後發現每次斷電前都有eventID：10，A TCG command has returned an error

但上網check過，冇一個確實嘅講法係咩問題，好似係SSD多

wtf

唯由重裝window同reset bios睇下fix唔fix到

Powercolor RX5700 XT Red Dragon

1:1 3866 唔係普通上得到

3800 c16都冇問題
校上一格連c18都開唔到機
其實點解會咁難上

你幾多條ram?

想問off咗PBO，個Core Clock係咪都會跳定係會fix喺Base Clock度

你disable core performance boost

咁off PBO咗enable CPB係咪冇用

超Ram 睇3樣野
1. cpu imc
2. ram體質
3. 板既記憶體支援&布線

呢個本身有pbo boost + auto boost
熄左PBO Boost 仲有auto boost行緊

如果打機張5700xt hot spot差唔多成90度洗唔洗開大d風扇

請問3600 最高安全使用溫度係幾度?
全核鎖4.2 1.4v 原裝散熱
run cinebench r20 上到100度

原裝散熱

打機都90度
你公版?

1.4v會熱到爆炸pi
仲要用stock fan
頂盡1.35好啦

AMD官方說法110度仲係合理值內
呢個同AMD GPU Boost既機制有關 同CPU PBO Boost一樣 怕熱可以調整散熱扇setting

鎖4.2 1.35v 好似會開唔到機
頭先試過要清cmos先開得返

唔怕嘈就開大小小啦 ８０度上下好似安全小小

我都係成日上90度
公版5700xt
諗緊洗唔洗降壓降頻打機算
反正都唔差得遠

UPGRADE COOLER FAN

公版正常

真係有人等唔到就買

公版適合上水啊

上aio

aio幾抵

想問下有冇program可以試下拎黎煲機?
買左新機, 但Google Chrome成日炒, 頭先入左screen saver, 再開 keyboard/mouse都冇哂反應要reboot

之前就display card RGB 同 MB RGB driver 撞左死機, 次次入到win 10 login page 之後, keyboard/mouse都冇哂反應要reboot

唔知係咪RAM有事

disable hardware acc

Full spec ?

CPU:
AMD Ryzen9 3900X 3.8-4.6Ghz 12 Cores/24 Threads AM4 7nm FinFET (100-100000023BOX)

MB:
Asus 華碩 ROG Strix X570-E Gaming X570 ATX AM4 4*DDR4 Graphic by CPU

RAM:
2 xCorsair Vengeance LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200(CMK32GX4M2E3200C16)(BLACK)(散熱片) x 2

Display Card:
ASUS AMD RX 5700XT STRIX OC 8GB GDDR6

Power Supply:
Corsair 海盜船 RM 850 V2/850W Fully Modular ATX PowerSupply 10 Years Warranty (80PLUS GOLD)(CP-90201

CASE:
Fractal Design Define C ATX Tempered Glass Case (鋼化玻璃)(7350041085683)(817301015684)

SSD:
Samsung M.2 970 EVO Plus 1TB 2280 NVMe SSD (MZ-V7S1T0B)

HDD: N/A

CPU Cooler:
Noctua 貓頭鷹 NH-U12A 多導管薄型靜音CPU散熱器

Cooling:
Corsair ML120 PRO 120mm Premium Magnetic Levitation Fan (CO-9050040-WW)

Thx bro

有冇更新bios & chipset driver?

我塊msi b450i一入bios m-flash就會完全冇反應，要clear cmos先得，搞到唔敢update bios

BIOS Flashback

冇flashback button點樣flashback

記得update埋chipset driver

GPU Driver should be 19.8.1

Waiting to install Win 10 again

你重新裝完&設定完 記得update chipset driver (非常重要***）& 用thaiphoon burner睇你果幾組ram用咩ram die

知道，唔該巴打

用第2個windows 入左之後, 用thaiphoon burner 睇到上面既野

最後忍唔住買咗U12S同A14 IPPC2000，
而家Off咗PBO，idle唔過40度，行Prime95 SmallFFT唔過70

u12a

重裝完 入番boot menu 都冇 970 evo plus 出現

猶豫咗好耐U12S定U12A，最後諗住下次升級先再用個靚啲嘅散熱
不過買完IPPC2000先發現IPPC係比PWM少好多配件

有冇update左chipset driver先搞

afr die 好彩一樣

r5 3600 重裝win10之後裝返d軟件，重啟之後變左咁

入不到bios介面？

u12a配左2個a12x25風扇 已經好值得買

入唔到，卡住係度
尋日都試過幾次
仲以為係因為win10未重裝/超頻
次次都係一restart就出事
試過裝完底板driver restart都出事
要清cmos先得

轉頭睇睇先
兩張ssd card都幾煩，要就埋隻760p果個UEFI,
BIOS enable 番CSM 就有 boot menu 出現，但唔可以自動boot 機boot到入login page

Samsung 970 evo plus 有冇show出來

想問下
用緊 d10 8Gx2
XMP 3200C16
超上 3600C16 其實實際打機會差幾遠
高一兩個 fps 咁上下？

ryzen 3000 memory review有測試過
上YouTube揾

你咩底板 ？ 裝左RGB控制軟件？

有冇插住USB 3.0啲頭
我啱啱新機落地插番晒啲嘢之後，個畫面就係咁
之後蚊番插喺USB 3.0嘅charger，即刻入番到

...USB3.0 俾咩用？

Show 係 show 到出黎，但要手動boot, 同boot唔起 win 10

wireless charger

asus TUF B450M-PRO GAMING
RGB姐係咩
同埋唔知關唔關power option 事，用緊amd high performance

入bios set優先boot

下次見到試下先，姐係每次開機都蚊哂use?

Del 左760p 果個 win10, 同裝左chipset, 試跑下部機先
Thx brother

反正呢排asus bios有少少鑊氣
Giga出bios出得密

我係蚊咗front panel嘅USB 3.0嗰個，一蚊就入到

唔L係掛
Btw, 巴打有冇咩煲機軟件推薦？ Thx

ram用Runmemtest Pro
cpu用p95 small FFTs

gpu問其他巴打

向各位巴絲打請教下
Gigabyte 5700XT
AG273QCX(Freesync 2插緊Display Port 1.2)
控制台顯示器set左144hz 係Radeon setting開Freesync
入到Game就會閃爍
請問可以點set令佢唔閃又有144hz又有Freesync?

好大程度係因為RGB software而死, Armoury Crate & AURA Lighting Control & AURA RGB Lighting Control for Graphic card 都係控制到RGB既, 所以搞到成日撞, 而家煲機試下先

頭先所做既step (咁上下)
Enable CSM setting
Remove Win 10 on other disks if main volume is installed at UEFI mode
Deleted MBR disk partition
UEFI Win 10 installed

Upgrade BIOS (Done yesterday)
Install Chipset driver
Install other driver (exclude AURA Lighting Control & AURA RGB Lighting Control for Graphic card & XG-STATION ver0.0.6.3)

桌面右鍵-顯示設定-進階-顯示卡內容-監視器

其實free sync gsync 呢d 係for 唔足fps
好似係

應該當左你個前置係First boot

較左144hz 逐個試都係閃🤔

HDMI會不會閃？

咩game? 睇下輸入法有冇問題先
有冇第2輸出? 我試過bug左比第2輸出係咁搶輸出

Any bro 有GPU燒機program? Thx

furmark

基本上過100fps已經唔需要
好似係

g sync 好似都有用
free sync 就唔知

建議直接跑3DMark （重負荷果種）

3Dmark好似無免費版本

free sync2都有獨立chip 控制

有錢買GPU 冇錢買3D mark(減價果時)

我都係早排減價買咗

冇錢買3Dmark

成日減 減完好平
test gpu真係建議用3DMark
furmark boost唔到上最高

之前三十幾蚊全套

RM OC CPU 4.4GHz 1.4v FPU 3hrs都冇事...睇唔透 究竟咩一回事...唔通係BIOS/底板？

p95 test plz

星期三換牛 順便將個排轉去前置 再燒 p95 我估要1.45先掂

weak

想問本身windows 7
5700/ 5700xt 裝唔裝到driver？
定係一定要windows 10 先得？

你改名叫 p95粥啦

自
原黎有win7 driver

隻叉座問題

超唔起用唔到 msi仲好～

個別事件

我又冇第二粒u 係手試唔到 究竟係板定cpu有事 出邊又有個post 講建達試野 好是但隨便

層樓問題

用甜甜圈

搞咁多做咩
rainbow 打十場 rank 冇彈就ok

你走

隻game 唔彈 你個人輸到彈

有無諗係風水問題 試下部機由左搬去右 / 由右搬去左

HDMI應該唔會 同埋HDMI得75hz

我試下輸入法個問題先
我插得一個mon 冇其他output

HDMI 1.4 1080P 120hz

HDMI新version有支援144hz

隻mon 應該有分 hdmi 2.0 同1.4 port

你唔夠兩場rank就彈機

去食飯
今晚打?
聽晚就更新
可以紫銅快車

就怕佢條線有問題

HDMI 2.0x2 DP 1.2x2
用緊2K都可以上144Hz?

都可以上到

MSI出左解決PBO Boost頻率既Bios了 X570會首先支援

（殘體字Link警告！！！）

係進階顯示設定>監視器 都係得60同75Hz
仲有個好大嘅問題 之前用CPU內顯冇事 但插左張新卡之後 差唔多每次開機個mon都勁光 已經將個mon較到勁暗 同埋Radeon setting最暗同調對比 但強行拉暗啲色水同對比好怪同啲光度都好唔自然好刺眼 求救

回預設setting

review

Reset過曬都係咁第一次轉用A卡就出師不利

Confirmed 係裝完GPU Driver 後先死機

睇下你個mon hdmi version & gpu hdmi 接口咩version

asus rog rx5700xt?

Yes

呢到有無人用3800x
請問R20跑到幾多分？
我3700x 4.3v@1.3525v 5100分

有冇人係行緊Linux

要行咩版本Linux?

Fedora

Try 19.8.1

Ryzen 3000 Linux boot issue fixed

如果再有問題去呢條link問

求救買左5700 xt 個mon 冇反映 由n卡轉 事前已uninstall

用HDMI/DP?

No use,
4/5次有1次著完機去到Login板面，都係死左機，Keyboard, Mouse 冇反應

將個排連埋啲rgb扇 轉曬前排 同GT2150 互調 跑p95
4.4GHz 1.4~1.45v 都照炒
4.2GHz Set 1.35v 實際係1.308～1.32v 浮動 溫度就88～90度徘徊 跑左5分鐘 仲跑緊 冇事冇幹..唔似粒u有問題先係BIOS 唔可以同Ram 同時超喎

No use,
4/5次有1次著完機去到Login板面，都係死左機，Keyboard, Mouse 都係冇反應，搞到Login唔到

我知咩事了
asus bios 有問題
EPC度有case

唔係掛
仲諗住拎番中田搞

不過你既case似乎係driver issue

應該邊到報fault好，定拎番中田俾佢check機叫佢shoot算

拎上a-shop check了

hdmi

用緊3個DP 唔知關唔關事

有咩特別？見中田俾左錢，唔係好想哂

咁我呢 我拎俾你Check ?

會唔會我都係BIOS出事 跑左十分鐘都唔見有問題 都係 1.308-1.32v 88-90度

我mon冇dp

點都唔似CPU有問題

ashop check野好清楚下

想入會AMD打算砌番部做聖誕禮物，部分件等blackfriday有平跌價再入手都未遲，想問下各位AMD前輩呢個list掂唔掂
CPU:
AMD 3900X $3999

MB:
MSI MEG X570 Ace $2950*

RAM:
Corsair LPX 3200MHz CL16 8Gb x4 $720^

SSD:
Aorus Gen4 1TB M.2 NVMe $1850^

PSU:
Antec 850w Gold HCP $1599*

CASE:
CoolerMaster ML360 $938*

COOLING:
CoolerMaster Case SL600M $1695^

DISPLAY:
Aorus RTX2080 Super Waterforce 8G $8xxx*

Total：2萬頭

條RAM 個一體水

c 兄求救 用hdmi 舊卡解左driver 都入到windows 5700xt 就連bios 都入唔到

初步list仲可以執，c兄有沒介紹

插8pin 岩？ 5700xt

where is your 6 pin?

仲有邊唔插埋佢做乜

知唔知大約要幾錢同check幾耐？

先fb inbox左ashop先

要插哂 嫁咩 因為我見說明書 好似
冇 話要

要插哂

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x MSI MEG X570 ACE ATX
價錢：$3,080

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16Q-32GTZN
價錢：$1,960

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$2,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,954

jack 巴 你覺得係我粒U 虧左?

換左火牛再睇

巴打覺得係邊面既問題
BIOS，GPU Driver 定其他？

mb model ?
ram model ?

岩岩入到但裝緊個陣又黑mon番

psu 咩w數?

650w

比火牛型號

MB:
Asus 華碩 ROG Strix X570-E Gaming X570 ATX AM4 4*DDR4 Graphic by CPU

RAM:
2 xCorsair Vengeance LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200(CMK32GX4M2E3200C16)(BLACK)(散熱片) x 2

antec 650 nx650 , 我依家係下面 放番張 舊 卡 入到window 一用新 又唔得 我上網搵 好似外國人都有咁樣問題

小心好似我咁樣死機法

唔好嚇我啊

希望你果張冇事啦，我聽日要成部機拎去check check

A sir都話有機會係我超唔起...Crazy...4.2都唔掂喎 而且我XMP 又唔係 3800

話RM Set既電壓 有機會比實際既高...死啦...咁我咪要 1.4v 4.2GHz ?

try 4.1

佢都叫我放棄 今代係極難超 叫我用返基本算...
睇黎我都係主攻RAM 算....3600C14 研究下都好 老實依家好夠用 打機又推唔盡粒U Display又未換...同埋3把GT 2150 真係唔可以放機頂..一落個靜音蓋 擋曬D風..搞到把扇過熱

我都係asus底板喎
重裝左win10都試過幾次唔知咩事重機就黑mon冇signal
唔通真係bios問題

pbo la

gpu model ?

開左xmp？

係..PBO 夠 但新BIOS 未出呢

玩RAM 算

BTW 遲D換14CM 扇 先d RGB扇真係好弱雞打排完全唔掂

Giga 未出 等10號

諗緊買邊把14CM 扇

CoolerMaster Case SL600M

你唔夠電，燒左張卡

80+銅牌

俾 central field 呃左 我話金牌佢落單 俾左銅 自己又留意

我之前都係bios問題而唔可以開xmp,一開就入唔到window

我等下代

貓fan: NF-A14

係唔係收返呢隻銅既錢先

自膠

應該 係 佢安裝接觸問題， 我 頭先 插住兩個 顯卡 第一次裝個陣用 5700xt 裝 裝到一半 黑mon 之後自己 裝個陣 插住 舊n 卡 ， 裝完用a 卡 就冇事

NF-A14

其實金牌 唔係用電小d咩 仲有咩影響

未開都係咁，開左唔知點
岩岩又要reboot 2 次先正常入到windows
Btw, 同ASUS 報左case

係 但發現個陣 係 佢裝完機 ，下次自己要醒水d

佢只插8p就開機唔會有事

5700 XT?

公版5700xt

xmp我又冇事
不過係有時重機就開唔返
因為岩岩新買返黎，仲run緊cinebench
試緊超頻野，仲以為係超頻問題
後尾重裝win10，裝底板driver重機都黑mon
依家唔係幾想熄機

入到bios wo, 係入唔到win 10

頂，我又係唔熄機 就唔會開唔番機

bios讀到ssd？

chipset更了？

試下更bios

最update啦, 係唔知display driver壞, 會唔會整到mouse keyboard都冇反應啫

mouse keyboard轉第二個usb插

有冇第二張卡試？

Arctic P14 pwm
風量123.76 m^3/h, 風壓2.4mmH2O
音量22.5-24.5dBA
細風過A14少少但高壓D, 打排好啱
而且靜dd同平一半, 十年保

舊機隻760囉, 但唔係好想搞

轉換率 唔係用電小啲喎

信仰

金牛係效率高過銅牛，一樣入咁多電，但係金可以出多幾%電

不了

拎上ashop check la

順利開機但好熱 待機都已經50度

你咩list 介唔介意share?

cpu:2700x
mb: asus b450m-a
ram: team group ddr4 2400 8gb x2

呢類扇...壞左都係搵ashop不過..都唔貴 都抵玩 研究下 果3把rgb 放去邊好...

xmp 其實咩黎

ram自動超到廠商嘅數值
ram買返嚟只得2400

姐若果買3600 ram
佢本身唔係 3600
係由 2400 超出黎？

係代表佢體質一定可以自動超到3600

Asus 低階X570縮水表現

【心得】技嘉&華碩X570暫態響應和紋波測試

你受左咩刺激黎

NF A14 industrialPPC-3000 PWM